信不信由你！此信號預警香港樓市即將大爆煲！！！！

12月31日(日) 14:41

雖然香港樓價愈升愈高，但大部分分析員仍認為未見頂，2018年再升10%或以上。其實，貨幣供應往往能預先反映樓價走勢，因市場上錢愈多，資產價格愈容易上揚，這與樓價走勢絕對有正關連。

從本文附上的圖顯示，香港樓價升勢與貨幣供應有着正關連，由於近年包括中國在內的國際資金流入香港，令香港的M3貨幣供應節節上升，樓價在同期間亦屢次破頂。不過，金管局最新公布的數據顯示，截至11月，M3貨幣供應增長驟跌至去年底水平。(本文附圖)

值得留意的是，對上一次M3密集式下跌是在2015年12月至2016年5月，期間樓價亦跟隨向下。

換句話說，如跟往績，香港樓價2017年累升13%的幅度隨時化灰。樓價真的冇得跌？勿過分樂觀！
─ ─ ─ ─ ─ ─

點解M3會突然少左

幅圖時間線有冇長年期d架？睇得一年多d冇咩意思

美帝12月加息令到資金回流

你講無用，要蕭生講先得

通常呢類圖係唔會跟車太貼，短期波動唔會睇到，就好似上幾個月M3跌左一跌但樓價照升一樣。巴打睇定D先啦

大爆升

aggar

個二手樓樓價都大約同我年齡成正比
即係我有生之年樓價會一直升

你戶口爆煲樓市都未爆煲

留名研究下

美國有2萬幾億美金泊咗喺外地，稅改之後嗰啲錢湧返美國，到時啲錢大規模流走真係邊個爆都未知

2萬幾億美金好多？_？

佔美國gdp 14%喎

燒山好野

樓市專家食_啦

On9啦

我信，經濟永遠係一個周期，大家都估幾時到頂。人類係羊群心理，見高處未算高怕執輸，一窩蜂入手

On9
一年裡面有一個月
按月跌多過3%我當佢講中

張圖個M3供應係%，即係同咩比？年增幅？